\subsection{Schallgeschwindigkeit}

\subsubsection{Analyse}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/plot_of_velocity_one_measurement.pdf}
    \caption{Auszug aus den Rohdaten inkl. Überlagerung}
    \label{fig:raw_data_velocity}
\end{figure}

Für die Auswertung der Schallgeschwindigkeit konnte man leider nicht einfach das Maximum der Messung als Eintreffzeit annehmen. Eine Erklärung dafür findet sich in \autoref{fig:raw_data_velocity}. Um die Schallgeschwindigkeit zu bestimmen braucht man nicht den höchsten Peak, sondern den Ersten. Um diesen bestimmen zu können, sind wir in mehreren Teilschritten vorgegangen. \\
Zuerst haben wir mit einem Fourierfilters alle Frequenzen die $\SI{3}{\mega\hertz}$ über der jeweiligen Messung waren entfernt. Dies stellte sich als guter Tradeoff heraus. Zusätzlich haben wir alle Frequenzen unterhalb von $\SI{0.5}{\mega\hertz}$ entfernt. Danach haben wir mithilfe der Hilberttransformation die Einhüllende bestimmt. Den Peak und die zugehörige Zeit haben wir definiert als ersten Peak, der $1/10$ der Amplitude des größten Peaks besitzt. Dieser Wert hat sich auch nach einigen Versuchen bewährt. Daraus ergeben sich folgende Bilder vor der Rücktransformation:
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.32\textwidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/sinogramm_1mhz.pdf}
    \caption{1 MHz}
    \label{fig:1mhz_sinogramm}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/sinogramm_2mhz.pdf}
    \caption{2 MHz}
    \label{fig:2mhz_sinogramm}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/sinogramm_4mhz.pdf}
    \caption{4 MHz}
    \label{fig:4mhz_sinogramm}
    \end{subfigure}
    \caption{Die Farben sind im Vergleich zur Absorption invertiert, da der Kehrwert der Geschwindigkeiten aufaddiert wird}
\end{figure}
Verschiedene Farben zeigen die verschiedenen Zeiten, die ein Signal braucht um anzukommen. Aus diesen Bilder lassen sich mittels Rücktransformation die ortsaufgelösten Geschwindigkeiten berechnen:

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{.32\textwidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_1Mhz_1step.pdf}
    \caption{1 MHz ungefiltert}
    \label{fig:1mhz_velocity}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_2Mhz_1step.pdf}
    \caption{2 MHz ungefiltert}
    \label{fig:2mhz_velocity}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_4Mhz_1step.pdf}
    \caption{4 MHz ungefiltert}
    \label{fig:4mhz_velocity}
    \end{subfigure}
    
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_1Mhz_1step_ram_lak.pdf}
    \caption{1 MHz Ram-Lak}
    \label{fig:1mhz_velocity_ramlak}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_2Mhz_1step_ram_lak.pdf}
    \caption{2 MHz Ram-Lak}
    \label{fig:2mhz_velocity_ramlak}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_4Mhz_1step_ram_lak.pdf}
    
    \caption{4 MHz Ram-Lak}
    \label{fig:4mhz_velocity_ramlak}
    \end{subfigure}
    
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_1Mhz_1step_ram_lak_shep_logan.pdf}
    \centering
    \caption{1 MHz Ram-Lak + \\Shep-Logan}
    \label{fig:1mhz_sheplogan}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_2Mhz_1step_ram_lak_shep_logan.pdf}
    \centering
    \caption{2 MHz Ram-Lak + \mbox{Shep-Logan}}
    \label{fig:2mhz_sheplogan}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.32\textwidth}

    \includegraphics[width=\linewidth]{images/velocity/img_velocity_4Mhz_1step_ram_lak_shep_logan.pdf}
    \centering
    \caption{4 MHz Ram-Lak + \mbox{Shep-Logan}}
    \label{fig:4mhz_sheplogan}
    \end{subfigure}
\end{figure}




\subsubsection{Artefakte}


\subsubsection*{1 MHz}
\begin{itemize}
    \item \textbf{kein Filter:} Man erkennt ein Hindernis mit einem Halo außen. Die Anderen sind nur als dunklere Punkte zu erahnen.
    \item \textbf{Ram-Lak:} Die Kanten treten stärker hervor. Man erkennt deutlich Linien, die vermutlich Schatten des Hindernisses sind.
    \item \textbf{Ram-Lak \& Shep-Logan:} Jetzt sind alle 3 Punkte zu erkennen. Das gesamte Bild wirkt verwaschener. Die Schatten treten sehr deutlich hervor.
\end{itemize}

\subsubsection*{2 MHz}
\begin{itemize}
    \item \textbf{kein Filter:} Man sieht deutlich alle drei Punkte. Keine Kanten sind scharf. Die Schatten sind meistens auf Verbindungslinien.
    \item \textbf{Ram-Lak:} Man erkennt alle 3 Hindernisse. Das Hindernis unten links ist örtlich schlecht aufgelöst. Die Strahlen sind vorhanden, aber schwächer. 
    \item \textbf{Ram-Lak \& Shep-Logan:} Die Kontraste sind stärker, die Schärfe nimmt aber stark ab.
\end{itemize}

\subsubsection*{4 MHz}
\begin{itemize}
    \item \textbf{kein Filter:} Mann erkennt wieder nur ein Hindernis gut. Strahlen sind vorhanden und weichgezeichnet.
    \item \textbf{Ram-Lak:} Man erkennt zwei Hindernisse. Als einziges Bild erscheinen hier konzentrische Kreise um den Mittelpunkt.
    \item \textbf{Ram-Lak \& Shep-Logan:} Alle Konstraste sind stärker. Konturen sind weichgezeichnet.
\end{itemize}

Das Weichzeichnen ohne Ram-Lak Filter ist durch die Abhängigkeit der Kanten von hohen Frequenzen zu erwarten.
Die genaueste Messung ist die $\SI{2}{\mega\hertz}$ Messung, hier sind deutlich alle drei Hindernisse zu sehen. Bei der $\SI{4}{\mega\hertz}$ Messung ist ein Hindernis nicht zu sehen. Die Sichtbaren sind dafür sehr deutlich und scharf. Bei der  $\SI{1}{\mega\hertz}$ Messung sieht man alle Hindernisse nur schwach.